\documentclass{phyasgn}
\phyasgn{
  stuname = 姚昊廷,           % 设置学生姓名
  stunum = 22322091,      % 设置学号
  setasgnnum = 8,           % 设置课程次数
  classname = 电动力学,     % 设置课程名称
}

\usepackage{listings}
\usepackage{tikz}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{t-angles}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tikz}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{pifont}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{caption}
\usepackage{float}
%\usepackage{autobreak} 
%\usepackage{fixdif} 
\usetikzlibrary{quotes,angles}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing}
\lstset{numbers=left,basicstyle=\ttfamily,columns=flexible}
\makeatletter
\newcommand{\rmnum}[1]{\romannumeral #1}
\newcommand{\Rmnum}[1]{\expandafter\@slowromancap\romannumeral #1@}
\renewcommand{\i}{\mathrm{i}}
\makeatother
\allowdisplaybreaks[4]%允许公式跨页


\begin{document}

\begin{sol}[1]
    以自转轴方向为轴向建立球坐标得定解条件
    \begin{align*}
        \nabla^2\varphi_1&=0\\
        \nabla^2\varphi_2&=0\\
        \frac{1}{R_0}\left(\frac{\partial\varphi_2}{\partial\theta}-\frac{\partial\varphi_1}{\partial\theta}\right)&  =-\frac{Q\omega\sin\theta}{4\pi R_0}|_{r=R_0}\\
        \frac{\partial\varphi_1}{\partial r}&=\frac{\partial \varphi_2}{\partial r}\\
        \varphi_1|_{r\to0}&\text{有限}\\
        \varphi_2|_{r\to\infty}&=0
    \end{align*}
    通解为
    \begin{align*}
        \varphi_1&=\sum_{l=0}^{\infty}a_lr^lP_l(\cos\theta)\\
        \varphi_2&=\sum_{l=0}^{\infty}b_lr^{-l-1}P_l(\cos\theta)
    \end{align*}
    代入边界条件得
    \begin{align*}
        \frac{1}{R_0}(\sum_{l=0}^{\infty}a_lR_0^l\frac{l\cos\theta P_l(\cos\theta)-lP_{l-1}(\cos\theta)}{\sin\theta}-\sum_{l=0}^{\infty}b_lR_0^{-l-1}\frac{l\cos\theta P_l(\cos\theta)-lP_{l-1}(\cos\theta)}{\sin\theta})&  =-\frac{Q\omega\sin\theta}{4\pi R_0}\\
        \sum_{l=0}^{\infty}la_lR_0^{l-1}P_l(\cos\theta)&=\sum_{l=0}^{\infty}(l+1)b_lR_0^{-l-2}P_l(\cos\theta)
    \end{align*}
    解得
    \begin{align*}
        a_1&=\frac{-Q\omega}{6\pi R_0}\\
        b_1&=\frac{Q\omega R_0^2}{12\pi}\\
        a_l&=b_l=0(l\neq1)
    \end{align*}
    \begin{align*}
        \varphi_1&=\frac{-Q\omega}{6\pi R_0}r\cos\theta\\
        \varphi_2&=\frac{Q\omega R_0^2}{12\pi r^2}\cos\theta
    \end{align*}
    故
    \begin{align*}
        \vec{B_1}&=-\mu_0\nabla\varphi_1\\
        &=\frac{Q\vec{\omega}}{6\pi R_0}\\
        \vec{B}_2&=-\mu_0\nabla\varphi_2\\
        &=\frac{\mu_0}{4\pi}\left[\frac{3(\vec{m}\cdot\vec{r})\vec{r}}{r^5}-\frac{\vec{m}}{r^3}\right]
    \end{align*}
\end{sol}

\begin{sol}[2]
    (1)
    \begin{align*}
        \vec{m}&=\frac{1}{2}\iiint\vec{r}\times\vec{j}\d V\\
        &=\frac{1}{2}\iiint\vec{r}\times\frac{3Q}{4\pi R_0^3}(\omega\times r)\d V\\
        &=\frac{1}{2}\frac{3Q}{4\pi R_0^2}\iiint\vec{r}\times(\vec{\omega}\times\vec{r})r^2\sin\theta\d r\d\theta\d\phi\\
        &=\frac{1}{2}\frac{3Q}{4\pi R_0^2}\iiint(\vec{e}_r\times\vec{e}_\phi)r^4\sin\theta\d r\d\theta\d\phi\\
        &=-\frac{1}{2}\frac{3Q}{4\pi R_0^2\omega}\iiint\vec{e}_\theta r^4\sin\theta\d r\d\theta\d\phi\\
        &=\frac{3Q\omega}{8\pi R_0^2}\iiint\left[\sin\theta\vec{e}_z+\cos\theta(-\cos\phi\vec{e}_x-\sin\phi\vec{e}_y)\right] r^4\sin\theta\d r\d\theta\d\phi\\
        &=\frac{3Q\omega}{8\pi R_0^2}\vec{e}_z\int_{0}^{2\pi}\int_{0}^{\pi}\int_{0}^{R_0}r^4\sin^3\theta\d r\d\theta\d\phi\\
        &=\frac{QR_0^2\vec{\omega}}{5}
    \end{align*}
    (2)
    \begin{align*}
        \vec{L}&=I\vec{\omega}\\
        &=\frac{2m_0R_0^2}{5}\vec{\omega}\\
        \frac{m}{L}&=\frac{\frac{QR_0^2\omega}{5}}{\frac{2m_0R_0^2}{5}\omega}\\
        &=\frac{Q}{2m_0}
    \end{align*}
\end{sol}

\begin{sol}[2]
    该问题近似于电偶极子在无穷大导体平面边界的问题，故可使用电像法。令介质平面为$z=0$平面。$\vec{m}$距其$d$，与$z$轴夹角$\theta$得到镜像磁矩$\vec{m}'$产生的磁标势为
    \begin{align*}
        \varphi'=\frac{\vec{m}'\cdot\vec{r}}{4\pi r^3}
    \end{align*}
    故
    \begin{align*}
        \vec{B}'&=\mu_0(-\nabla\varphi')\\
        &=\frac{\mu_0}{4\pi}\left[\frac{3(\vec{m}'\cdot\vec{r})\vec{r}}{r^5}-\frac{\vec{m}'}{r^3}\right]
    \end{align*}
    则在$\vec{m}$处产生的磁感应强度为
    \begin{align*}
        \vec{B}'=\frac{\mu_0}{4\pi z^3}(3m'\cos\theta\vec{e}_z-\vec{m}')
    \end{align*}
    故
    \begin{align*}
        \vec{F}&=-\nabla(-\vec{m}\cdot\vec{B}')\\
        &=\nabla[\frac{\mu_0m^2}{4\pi z^3}(1+\cos^2\alpha)]\\
        &=\vec{e}_z\frac{\partial\frac{\mu_0m^2}{4\pi z^3}(1+\cos^2\theta)}{\partial z}\\
        &=\frac{-3\mu_0m^2}{64\pi d^4}(1+\cos^2\theta)\vec{e}_z
    \end{align*}
\end{sol}
\end{document}